中九龍幹線連登仔贊成定反對

贊成
反對

造價424億中九龍幹線闖立會 最快8年後建成

政府正式為興建中九龍幹線計劃，向立法會闖關。港府提交立法會交通事務委員會的最新文件顯示，連接啟德至油麻地，全長約4.7公里的中九龍幹線，將耗資423.6億元興建，較去年提出的437億初步估算價格雖輕微下降，惟每公里造價仍高達90.1億元。若撥款順利獲立法會通過，最快今年第3季開工，估計需時近8年，目標在2025年內建成。

運房局在文件指出，現時中九龍東西方向交通主要取道龍翔道、界限街、太子道西、亞皆老街、窩打老道、加士居道行車天橋及漆咸道北。目前有關道路繁忙時間容車量已接近飽和。交通擠塞亦導致支路車輛難駛有關路段，令塞車情況蔓延周邊地區。加上西九文化區、啟德發展區將逐步落成，勢加重道路交通負荷。如不興建中九龍幹線，按2012年進行的交通調查結果，預計沿線界限街、太子道西、亞皆老街、窩打老道及漆咸道北等，超出負荷路口會由當時的8個，增加至 2026年的18個，並預計界限街及漆咸道北塞車問題最嚴重。
運房局在文件亦解釋，項目已按最新工程價格趨勢數據，制定工程價格預算，並會以多份工程合約方式推展工程，合約內也會有條文訂明當局「可調整價格」。文件又指，當局為加強成本控制，已盡力找出各種節省成本，及管理風險措施，最終能適度減少項目所需預留公帑。惟工程建造期預計長達7年多，工程合約也需在5年内分批招標，標價或會受往後市場變動有影響。
另外，中九龍幹線工程，工程範圍有3 248棵樹，當中佔大多數的1858棵樹會被砍伐，1269棵可保留，120棵會移植工地範圍其他位置。不過路政署亦承諾，工程計劃也包括在不同地方種植1859棵樹及684,680叢灌木。

工程簡介

仲有係政府交去立法會既文件

唔理效用有幾大，起呢d好過起港豬澳，高鐵呢d垃圾

其實而家係因為土瓜灣，九龍城迴旋處起緊地鐵所以先咁塞？

少年你太年輕了

十年前一樣咁塞
龍翔又係勳塞
東九龍走廊又塞

宜家仲要起動東九龍

唔覺同個地盤有幾大關係

都應該唔關事, 九龍城迴旋處塞就多謝on9運輸處比啲車駛入龍崗道
土瓜灣塞車就係加士居道天橋倒罐車龍去到土瓜灣所致

我都知十年前都塞 但印象中呢幾年好似塞得特別勁，同埋好多時官塘個迴旋處一有咩事又係成個東九龍攬炒 所以會唔會搞左官塘先會好啲呢

....
有咩好反對? 應該97前構想, 反對佢拖噉耐遲起
中間起唔到交滙處真嘅, 冇法子

除咗貴到嘔電呢點 無乜好質佢

6號幹線邊段急切啲難講

Btw, 我都贊成起既，但想知究竟邊個位可以癱瘓成個東九龍

CTS-4每日一推

見到Facebook 啲留言就火滾，下下都話拎啲錢幫窮人，其實香港既窮人都係廢老，新移民，一班拖後腿既人，一單大工程就係可以幫到最多基層工人，有時唔好為反而反先得架，下下幫窮人，你估香港係共產主義，你老味

有影響，但唔係真係咁大
主要原因都係越黎越多人買車，巴士路線重組得又慢，東西九龍連接唔係太子道就龍翔道，一到繁忙時間龍翔道就塞滿晒番新界/將軍澳既車，但本身就多人住中間啲區，所以太子道咪飽和，呢個時候一有節日/意外就全個九龍大塞車。
結論係我支持要起，起碼對香港人有用，好過起啲連接大陸既野

1. 龍翔道上起北九龍繞道可能重難
2. 紅磡繞道延長至啟德, 東九龍走廊平行新公路至大老山只繼續加劇西九龍走廊負擔

班左膠真係好撚戇鳩
真係左翼理論又唔撚識, 扮晒正義幫窮人, 又唔熟書

最好笑見到有人話點解唔用錢起醫院, 又唔知已經plan晒有大型醫院會落成同擴建
就咁google下都知天水圍醫院已經開咗, 啟德醫院起緊, QE會重建同埋聯合擴建緊

派錢好撚過啦屌

中九龍幹線冇位同公主道交滙可惜

呢條線起完係大部份香港人得益
點同港支澳大橋同膠鐵呢d垃圾

中九龍幹線其中一個目的就係分流龍翔道, 日後由新界西去東九龍就可以經西九龍公路經中九龍幹線去東九龍

觀繞終於可以抖一抖

港共大白象同地慘拖累到基建同移山填海抹黑晒

咁又4百億

一早應該起

起咁深點交匯呀

唔熟工程野
想知點解會400幾億

人工50億
材料50億
油水300億

香港人工貴？

最後又會超支唔止400億 同延遲幾年先起好

因為起到好撚深既地底黎避起樓既地基
成個路面都係樓同路, 根本起唔到新既主幹線, 一係封晒現時既主要公路再起多條主幹線, 但一定會引起幾年大塞車

你當堆錢係用黎彌補要封晒中九龍現時公路所引致既幾年大塞車就算喇

嗱
講真
實贊成
一早要起
拖左好耐啦
再拖只會重貴
咁都唔批冇天理
咁都唔起香港必死

基建一定要起
但橫掂都掘 可唔可以順便掘埋條地下街出黎

本身起呢d就冇咩問題，係時機唔好。各項

大白象工程一次過推出黎互相搶人搶料，

超支一倍成常態。最後咪又係政府庫房納

稅人包底。

連帶住宅建屋裝修成本都俾佢推起。受害

咪又係未上車ga小市民。

對建造業界都唔係好事，而家有需求過度

擴張，遲下d大白象完工，無咁大需求，你

地覺得業界會發生咩事？

唔順便掘埋你居企出嚟?
邊段值得預留結構你答到我寫個服字

合約實係畀中國建築
唔係點樣淘空香港庫房

Demand多啲大白象
The bubble is expanding to meet the needs of the expanding bubble

杯水車薪 遠遠唔夠
唔計人口增長 即刻起好都唔夠依家用

上個月先招標

請薛丁格巴打保持隊形

之前將軍澳-藍田隧道好似唔係中國建築中?

屌, 原來中咗一半
2016年7月11日，中國建築國際全資子公司中國建築工程（香港）和禮頓建築（亞洲）的聯營體，聯合中標將軍澳至藍田隧道主隧道及相關工程，合約總額約87.3億元。

圖左二個logo呀....JV吧?

成條六號幹線係仲爭同觀繞平行果段"T2連接路"?

好似係起緊了?

right. right.

另外，業主如果你棟野咁啱到期維修，收

到天價維修單唔好驚訝，唔係玩圍標屈你

錢，而係真係咁貴。

請大家拭目以待，天價維修新聞陸續有來

佢掘埋我唔區呀
當年份review 都有講到係啟德發展區連九龍城個面起地下街，宜家都係經啟德入面轉出去馬頭角，講緊係隔個體育館既，點解可行呢？

兩年幾前刊憲, 之後冇下文, 即係未開工

橫掂都要掘 起埋中九龍既地鐵啦...
奧運西九駁過去旺角九龍灣觀塘做多條平衡線啦
荃灣線觀塘線逼到仆街 又唔諗點解決

一針見血

1. 幾渴求中九龍線請耐心等沙中線
2. 一般奧運總站方案冇意思
3. 中九龍線東端短期內駁到新東九龍綫, 九龍灣觀塘海濱平行新線屬中長遠需要其他方面配合

你呢張舊圖提咗你地下街係土瓜灣站(馬頭涌)-啟德, 掘出去㗰晒地面空間

起完之後新界西去東九龍都仲係行龍翔道，不過多條路分流下都好嘅，最大問題始終都係車多，政府幾時先識對症下藥

可能又係中字公司中標

最近 中資收購啓德 幾塊地皮

繁忙時間係機隧出黎到加居橋果段塞到老母都唔認得

然後劇情發展就係掘掘下塌方，搞到工程延誤然後超支，補償番低價中標

RSS續命燈

424億

好過起港豬橋

無計，香港窮既人佔大多數
而你上列既人唔想做野就有錢，所以唔希望有工程，而係希望直接派錢俾佢地

好多地盤佬大陸幾棟樓收租.香港就住緊公屋話自己無錢

講利民既工程
第一係CWB
第二就CKR，即係呢條
第三就沙中線

反而高鐵同港珠澳
我又唔敢講佢無用
只可以話我唔係好理解有咩用
等佢起好先再睇下點

起碼起左會少左一堆車追加橋先
條加橋每日都係loop緊塞漆咸道同紅隧口
同埋d錢唔起既話政府都係會用埋黎擦大陸鞋 不如起左自己有份用先

依條路會connect埋之後既藍田隧道，由將軍澳出九龍會快好多

你估地盤佬日日嘆冷氣吹水咩，堅砌架，工作時間又長又危險，人地用勞力換取返黎，最少唔會學啲新移民日日訓到頸痛

知唔知而家由觀塘去TST果面自己渣車/Uber 都要成半粒鐘，仲未計塞車

贊成呀

當初黃埔個mtr點解延唔到去九龍灣/德福/九展個頭？
因為土瓜灣？

雖然都係貴
不過實用過起濕鳩膠鐵

乜柒都話油水

拎幾千億起幹道起新地鐵都好撚過起啲大白象駁番大陸啦

呢樣真，龍翔道d路真係唔好行，灣位又多

呢條線一早要起啦
唔明點解要拖到今時今日先至表決

超支由建築商補貼先考慮值唔值

正皮！

因爲拆完又起返

深夜係果欄上加士居道天橋個位塞d姐
搞埋佢就perfect池

黎緊打算做地盤
E&M Grad E如何？

日日睇到XXX中建/中鐵聯營都會擔心下

1. 佢係指出海, 海邊有高樓大廈, 成撚日話延長過海班on9亦冇理單個月台
2. 點解要? 配合土瓜灣至啟德填海當初重有紅磡繞道延長計劃, 沙中線移入內陸已經冇理馬頭角
3. 佢想舒緩紅磡站, 我一直覺得油麻地經木球會(西九同佐敦站之間有柯士甸站, 紅磡站至紅磡道下黃埔站優勝
4. 過海段貴, 九龍東西走廊有其他選擇
5. 噉對觀塘綫冇幫助
紅磡灣同新世界中心填海收窄得維港好勁, 反而九龍灣呢忽噉闊冇填到...

咁震個地底，有排賠俾土瓜灣果邊嘅舊樓

贊成

順手拆埋何文田站唔該

地慘+文化霸權

係咪無敵唔知, 呢個位大把設計可能
我個版本經柯士甸道, 加士居道轉入紅磡道個彎好太急

唔係drill & blast咩